\section{Le modèle de simulation}\label{moduxe8le-de-simulation}

La simulation de réservoir est une forme de modélisation numérique
utilisée pour quantifier et interpréter les phénomènes physiques, avec
la possibilité de les étendre pour pour établir des projections sur les
performances futures. Le processus consiste à diviser le réservoir en un
certain nombre d'unités discrètes en trois dimensions et modéliser la
progression des propriétés du réservoir et du fluide dans l'espace et le
temps en une série d'étapes discrètes.

\subsection{Introduction des données de base}\label{introduction-des-donnees-de-base}

On subdivise les données introduite au simulateur en quatre types :

\begin{itemize}
\item
  Description de réservoir statique.
\item
  Les données de fluide et propriété de roche réservoir.
\item
  Les données initiales.
\item
  Les données de puits
\end{itemize}

\subsection{Simulation avec Eclipse 100}\label{simulation-avec-eclipse-100}

L'ingénieur crée un fichier {\tt DATA} d'entrée unique pour ECLIPSE.
Ce fichier de données contient une description complète du modèle.\\
Ce fishier est divisé en sections: {\tt RUNSPEC, GRID, EDIT, PROPS, REGIONS,
SOLUTION, SUMMARY, SCHEDULE}. ECLIPSE le lit section par section et
traite chaque section à son tour, une fois cette section lue. Divers
contrôles de données et de cohérence sont effectués avant de passer à la
section suivante. La dernière section ( Schedule Section ) est
exceptionnelle car elle spécifie des données dépendantes du temps et
n'est pas lue et traitée dans son ensemble; les mots-clés sont traités
dans l'ordre dans lequel ils sont lus dans le fichier de données. La
fonction de base de chaque section est illustrée à la tableau suivant

\begin{table}[tb]
    \centering
    \begin{tabular}{cl}
        \toprule
        & Fichier *.DATA\\
        RUNSPEC & Caractéristiques générales du modèle\\
        GRID & Géométrie de grille et propriétés de base de la roche\\
        EDIT & Modification des données GRID traitées (section optionnelle)\\
        PROPS & Propriétés PVT \& SCAL\\
        REGIONS & Subdivision du réservoir (section optionnelle)\\
        SOLUTION & Initialization\\
        SUMMARY & Demande de sortie pour les tracés de ligne\\
        SCHEDULE & Puits, achèvements, données de débit, installation de surface\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Sections du fichier DATA}
    \label{tab:1117}
\end{table}
